\documentclass[11pt,a4paper]{article}

% --- Packages ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}

% --- Formatting ---
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1em}

\begin{document}

% ============================================================
% SENDER INFO
% ============================================================
{\bfseries Omar BOUHLAL} \\
P22046 \\
2ème année cycle d’Ingénieur \\
Option Informatique - Ingénierie Logicielle et Systèmes Intelligents \\
ENSAM – Meknès \\
Email : omarbouhlal05@gmail.com \\
Tél : +212 766 678 608

\vspace{2em}

% ============================================================
% DATE & SUBJECT
% ============================================================
\hfill Faite à Meknès, le \today

\vspace{1em}

\hfill \begin{minipage}{0.5\textwidth}
\raggedleft
{\bfseries À Monsieur le Directeur \\
de l'ENSAM de Meknès}
\end{minipage}

\vspace{1em}

{\bfseries Objet : Demande de candidature à la mobilité internationale}

\vspace{2em}

% ============================================================
% SALUTATION
% ============================================================
{\bfseries Monsieur le Directeur,}

\vspace{1em}

% ============================================================
% LETTER BODY
% ============================================================
Dans le cadre de la politique d'ouverture internationale et des accords de partenariat établis par l'ENSAM de Meknès, je souhaite vous soumettre ma candidature au programme de mobilité
internationale.

Actuellement en deuxième année du cycle ingénieur au sein de la filière Génie Informatique, j'ai pu développer de solides compétences techniques ainsi qu'une rigueur analytique propre à notre domaine. Ma formation en Ingénierie Logicielle et Systèmes Intelligents m'a permis d'acquérir une grande capacité d'adaptation face à des problématiques complexes. C'est cette base technique, associée à mon souhait d'approfondir mes connaissances et d'acquérir une expérience
professionnelle dans un secteur technologique de haut niveau , qui motive ma démarche aujourd'hui.

Je suis convaincu qu'une expérience au sein d'un établissement partenaire me permettra non seulement de parfaire mon expertise, mais aussi de m'immerger dans un environnement multiculturel stimulant. Cette immersion est, à mon sens, essentielle pour forger un profil d'ingénieur polyvalent et ouvert sur le monde.

Je vous assure de mon entière implication et de ma détermination à réussir ce projet académique, tout en représentant dignement mon école d'origine.

Veuillez agréer, Monsieur le Directeur, l'expression de mes salutations les plus respectueuses.

\vspace{4em}

% ============================================================
% SIGNATURE
% ============================================================
\hfill {\bfseries Omar BOUHLAL}

\end{document}
